“习近平新时代中国特色社会主义思想”学习资料

一、单选题（230题）
1、党的十九大的主题是：不忘初心，____，高举中国特色社会主义伟大旗帜，决胜全面建成小康社会，夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗。
A．继续前进　　B．牢记使命　
C．方得始终　　D．砥砺前行
答案：B
2、中国共产党人的初心和使命，就是为中国人民____ ，为中华民族____。这个初心和使命是激励中国共产党人不断前进的根本动力。
A．谋幸福  谋未来
B．谋生活  谋复兴
C．谋幸福  谋复兴
D．谋生活  谋未来
答案：C
3、习近平新时代中国特色社会主义思想回答了______ 这个重大时代课题。
A．新形势下实现什么样的发展、怎样发展    
B．新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义
C．什么是社会主义、怎样建设社会主义和建设什么样的党、怎样建设党
D．新形势下怎么认识和发展中国特色社会主义
答案：B
4、改革开放以来党的全部理论和实践的主题是____。
A．实现民族伟大复兴
B．为人民谋幸福
C．中国特色社会主义
D．为人类谋和平
答案：C
5、习近平新时代中国特色社会义思想的核心要义是___。 
A．实现中华民族伟大复兴
B．坚持和发展中国特色社会主义
C．促进人类和平进步发展
D．实现党的指导思想与时俱进
答案：B
6、习近平新时代中国特色社会主义思想的核心内容包括_____。 
A．“8个明确”“14个坚持” 
B．“8个明确”“8个坚持”   
C．“14个明确”“8个坚持”
D．“14个明确”“14个坚持”
答案：A
7、党的十九大对我国社会主义所处历史阶段作出“两个没有变”的重大判断，具体是指____。
①我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变
②我国现阶段社会主要矛盾没有变
③我国改革开放的基本国策没有变
④我国是世界上最大发展中国家的国际地位没有变
A．①②  B．②④   C．①④   D．②③
答案：C
8、____的基本方略，是实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴中国梦的“路线图”和“任务书”。
A．“8个明确”　　　B．“8个坚持”　　　C．“14个明确”　　D．“14个坚持”
答案：D
9、改革开放以来我们取得一切成绩和进步的根本原因，归结起来就是：开辟了中国特色社会主义道路，形成了中国特色社会主义理论体系，确立了中国特色社会主义制度，发展了______。
A．中国特色社会主义核心价值观
B．中国特色社会主义文化
C．中国特色社会主义目标
D．中国特色社会主义文明 
答案：B
10、全党同志要坚定“四个自信”。“四个自信”是指_____。            
①道路自信　②理论自信　③制度自信　④文化自信　⑤体制自信　⑥思想自信
A．①②③④
B．①②④⑤
C．②③④⑤
D．②③④⑥
答案：A
11、关于中国特色社会主义进入了新时代，下列理解不正确的是_____。
A．这是承前启后、继往开来、在新历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代 
B．这是全面建设小康社会、开启社会主义现代化新征程的时代
C．这是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代
D．这是全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代
E．这是我国日益走近世界舞台中央、不断为人类作出更大贡献的时代
答案：B
12、党的十九大报告指出，_____是实现社会主义现代化、创造人民美好生活的必由之路。
A．从站起来、富起来到强起来
B．实行社会主义民主
C．科学社会主义道路
D．中国特色社会主义道路
答案：D
13、中国特色社会主义最本质的特征是____。
A．“五位一体”总体布局
B．建设中国特色社会主义法治体系
C．人民利益为根本出发点
D．中国共产党领导
答案：D
14、中国特色社会主义制度的最大优势是____。
A．人民代表大会制度　　 B．中国共产党领导的多党合作和政治协商制度
C．民族区域自治制度　　 D．中国共产党领导
答案：D
15、________是更基础、更广泛、更深厚的自信，是一个国家、一个民族发展中更基本、更深沉、更持久的力量。
A．道路自信　　B．理论自信 
C．制度自信　　D．文化自信
答案：D
16、今年是《共产党宣言》发表____周年。《共产党宣言》是第一次全面阐述____原理的伟大著作。
A．180  科学社会主义      B．170  科学社会主义
C．200  社会主义          D．180  共产主义
答案：B 
17、马克思主义揭示了______，它的基本原理是正确的，具有强大的生命力。
A．新时代共产党执政规律
B．社会主义建设规律
C．人类社会历史发展的规律
D．帝国主义发展规律
答案：C
18、习近平总书记在十八届中央政治局第四十三次集体学习时指出，在人类思想史上，就____、传播面而言，没有一种思想能够达到马克思主义的高度，也没有一种学说能够像马克思主义那样对世界产生了如此巨大的影响。
A．科学性、真理性、影响力    B．科学性、实践性、影响力
C．真理性、实践性、引导力    D．科学性、真理性、凝聚力
答案：A
19、党的十九大报告指出，要推动“四化”同步发展，“四化”是指____。
①新型工业化　②信息化　　　③城镇化
④农业现代化　⑤军队机械化  ⑥科技现代化
A．①②③④
B．①②④⑤
C．①③④⑤
D．②③④⑥
答案：A
20、伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想，紧密相连、相互贯通、相互作用，其中起决定性作用的是_____。
A．伟大斗争
B．党的建设新的伟大工程
C．伟大梦想
D．中国特色社会主义伟大事业
答案：B
21、我们党要团结带领人民有效_____，必须进行具有许多新的历史特点的伟大斗争。
①应对重大挑战　②抵御重大风险　③克服重大阻力　
④解决重大矛盾　⑤实施重大改革  ⑥推进重大创新
A．①②③④
B．①②④⑤
C．①③④⑤
D．②③④⑥
答案：A
22、我们党的三大历史任务是推进现代化建设、______、维护世界和平与促进共同发展。
A．实现共产主义
B．实现民族复兴
C．完成祖国统一
D．实现全人类解放
答案：C
23、中国梦是国家的梦、民族的梦，归根到底是____。
A．国家的梦  　　B．民族的梦　　　C．人民的梦　　　 D．个人的梦
答案：C 
24、中国梦的本质是_____。
A．国家富强、民族振兴、人民幸福
B．文化霸权、民族振兴、人民幸福
C. 国家富强、社会发展、人民幸福
D. 国家富强、民族振兴、美好生活
答案：A
25、中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的____和____之间的矛盾。
A．美好生活需要　相对落后生产
B．精神文化需要　不平衡不充分的发展
C．幸福生活需要　物质文化相对落实
D．美好生活需要　不平衡不充分的发展
答案：D
26、____是新时代坚持和发展中国特色社会主义根本立场。
A．以经济建设为中心     B．以人民为中心
C．宪法至上             D．一切有利于生产力发展
答案：B
27、坚持和发展中国特色社会主义，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴，在全面建成小康社会的基础上，分____在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。
A．两步走　　B．三步走 
C．四步走　　D．五步走
答案：A
28、从____到____，是“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期。
A．2020年　2035年         
B．十九大　二十大        
C．二十大　二十一大       
D．2035五年　本世纪中叶
答案：B
29、综合分析国际国内形势和我国发展条件，把我国建成社会主义现代化强国可以分两个阶段来安排。第一个阶段，从______到______，在全面建成小康社会的基础上，基本实现社会主义现代化。
A．2020年　2035年        
B．2025年　2040年        
C．2030年　2045年      
D．2035年　本世纪中叶
答案：A
30、党的十九大提出，从_____到_____，在基本实现现代化的基础上，把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。
A．2020年　2035年         
B．2035年　2050年          
C．2030年　2045年       
D．2035年　本世纪中叶
答案：D
31、发展是解决我国一切问题的基础和关键，发展必须是科学发展，必须坚定不移贯彻____的发展理念。
A．创新、协调、绿色、开放、共享
B．创造、协调、生态、开放、共享
C．创新、统筹、绿色、开放、共享
D．创造、统筹、生态、开放、共享
答案：A
32、实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦，不断提高人民生活水平，必须坚定不移把_____作为党执政兴国的第一要务。
A．创新　　B．改革　　C．发展　　D．开放
答案：C
33、中国特色社会主义事业“五位一体”总体布局是指:全面推进经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、_____。         
A．制度建设   B．生态文明建设    C．作风建设　　D．法治建设
答案：B
34、习近平总书记在____调研时，首次明确提出“四个全面”。
A．广东    B．上海    C．浙江      D．江苏	
答案：D
35、习近平总书记在中央全面深化改革领导小组第二十一次会议上强调，要把______，作为改革成效的评价标准。
A. 是否坚持以问题为导向
B. 是否调动基层积极性创造性
C. 是否促进经济增长
D. 是否促进经济社会发展、是否给人民群众带来实实在在的获得感
答案：D
36、决胜全面建成小康社会，要紧扣我国社会主要矛盾变化，综合施策、精准发力，特别是要坚决打好____三大攻坚战。
①防范化解重大风险
②精准脱贫
③污染防治
④推进国家治理体系和治理能力现代化
A．①②③  　B．②③④
C．①②④  　D．①③④
答案：A
37、习近平总书记指出，全面深化改革总目标是_____
A．实现社会主义现代化
B．实现中国梦
C．全面建立社会主义市场经济体制
D．完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化
答案：D 
38、习近平总书记强调，____是第一要务，____是第一资源，____是第一动力。
A．创新  改革  人才
B．创新  人才  改革
C．发展  人才  创新
D．发展  创新  改革
答案:C
39、____是决定当代中国命运的关键一招，也是实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的关键一招。
A．市场经济 　　B．改革开放　　 C．党的领导　　 D．依法治国
答案：B
40、习近平总书记强调，推进改革的目的是要不断推进我国社会主义制度自我完善和发展，赋予社会主义新的生机活力。这里面最核心的是____。
①坚持和改善党的领导
②坚持和完善中国特色社会主义制度
③坚持和完善社会主义市场经济体制
④坚持和完善社会主义民主法治
A．①②  
B．②③
C．③④  
D．①②③④
答案：A
41、关于坚持全面依法治国，以下理解不正确的是____
A．坚持依法治国、依法执政、依法行政共同推进
B．坚持法治国家、法治政府、法治社会一体建设
C．坚持依法治国和以德治国相结合
D．坚持依法立法和依惯例立法相结合
答案：D
42、根据2018年3月中共中央印发的《深化党和国家机构改革方案》，成立中央______，加强党中央对法治中国建设的集中统一领导。
A．全面依法治国领导小组　　B．全面依法治国委员会
C．从严治党领导小组　    　D．司法改革委员会
答案：B
43、全面推进依法治国总目标是建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义____。
A．法治国家    B．法治政府    C．法治社会   D．法治政党
答案：A
44、在社会主义初级阶段，必须坚持和完善公有制为主体、多种所有制经济______的基本经济制度。
A．共同发展　　　B．相互竞争　　　C．齐头并进　　　D．均衡发展
答案：A
45、党的十八以来的5年，我们党坚持____工作总基调，迎难而上，开拓进取，推动改革开放和社会主义现代化建设发生历史性变革。
A．又好又快　　 B．稳中求进　　 C．稳中求好　　 D．又快又好 
答案：B
46、党的十八大后，我国经济发展正处于____“三期叠加”阶段，面临着经济发展速度换挡节点。
①增长速度换挡期
②结构调整阵痛期
③前期刺激政策消化期
④核心技术爬坡期
A．①②③　　　B．②③④
C．①②④　　　D．①③④
答案：A
47、我国经济已由______阶段转向______阶段，正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，建设现代化经济体系是跨越关口的迫切要求和我国发展的战略目标。
A．高速增长　高水平发展         
B．高速发展　高水平发展         
C．高速增长　高质量发展       
D．高速发展　高质量发展
答案：C
48、党的十九大指出，发挥市场在资源配置中的______作用，更好发挥政府作用，建立完善的宏观调控体系。
A．基础性    B．关键性    C．决定性    D．支柱性
答案：C
49、习近平总书记在徐州考察时强调，必须始终高度重视发展壮大实体经济，抓实体经济一定要抓好____。
A．高科技产业    B．装备制造业     C．核心技术攻关      D．制造业
答案：D
50、贯彻新发展理念，建设现代化经济体系，必须坚持质量第一、效益优先，以____为主线。
A．转变发展方式           B．优化经济结构            
C．供给侧结构性改革       D．转换增长动力
答案：C
51、经济体制改革必须以______和____为重点，实现产权有效激励、要素自由流动、价格反应灵活、竞争公平有序、企业优胜劣汰。
A．完善产权制度　要素市场化配置       
B．要素市场化配置　建立现代财政制度
C．建立现代财政制度　创新和完善宏观调控   
D．完善产权制度　创新和完善宏观调控
答案：A
52、建设现代化经济体系，必须把发展经济的着力点放在___上，增强我国经济质量优势。
A．实体经济　　B．共享经济           
C．虚拟经济　　D．国民经济
答案：A
53、习近平总书记强调，要______，强化现代化经济体系的战略支撑，加强国家创新体系建设，塑造更多依靠创新驱动、更多发挥先发优势的引领型发展。
A. 实施乡村振兴战略
B. 加快实施创新驱动发展战略
C. 着力发展开放型经济
D. 深化经济体制改革
答案：B
54、______，优化现代化经济体系的空间布局，体现了党中央立足中国国情、应对时代课题、心系发展大局、情牵民生福祉的战略安排。
A. 积极推动城乡区域协调发展
B. 加快实施创新驱动发展战略
C. 着力发展开放型经济
D. 深化经济体制改革
答案：A
55、习近平总书记在出席______时，宣布大幅度放宽市场准入、创造更有吸引力的投资环境、加强知识产权保护、主动扩大进口等中国扩大开放新的重大举措。
A. 博鳌亚洲论坛2018年年会
B. G20杭州峰会
C. 上海合作组织青岛会议
D. 金砖国家厦门会议
答案：A
56、经过40年的改革开放，我国经济正在实现从引进来到____的重大转变。
A．走出去                  B．引进来和走出去并重  
C．以引进来为主走出去为辅  D．以走出去为主引进来为辅
答案：B
57、新常态下我国经济发展的增长速度要从___，发展方式要从规模速度型转向质量效率型。
A. 高速增长转向中高速         B. 高速增长转向中速  
C. 中高速增长转向中速         D. 中高速增长转向低速
答案：A
58、习近平总书记指出，要以提高发展质量和效益为中心，以支撑供给侧结构性改革为主线，把提高供给体系质量作为主攻方向，推动经济发展____，显著增强我国经济质量优势。
①质量变革    ②效率变革   ③动力变革    ④体制变革  ⑤方式变革
A．①②③    B．②③④
C．②④⑤    D．①②⑤
答案：A
59、习近平总书记指出，____三大战略，是今后一个时期要重点拓展的发展新空间，要有力有序推进。
①“一带一路”建设 　②京津冀协同发展　③长江经济带　④长三角一体化
A．①②③   B．②③④
C．①②④   D．①③④
答案：A
60、习近平总书记指出，实施____是新时代做好“三农”工作的总抓手。
A．科教兴农战略  　　 B．创新驱动发展战略    
C．区域协调发展战略   D．乡村振兴战略
答案：D
61、实施乡村振兴战略，必须加强农村基层基础工作，健全____的乡村治理体系。
A．民主、法治相结合        B．自治、法治、德治相结合
C．自治、法治、民主相结合  D．法治、德治相结合
答案：B
62、习近平总书记在在深入推动长江经济带发展座谈会上强调，要加快形成全社会共同参与的____格局。
A．生态文明建设       B．共抓大保护、不搞大开发
C．经济高质量发展     D．开发与保护并重
答案：B
63、经过40年的改革开放，我国经济已经出现了____“三头”对外深度融合的新局面。
①市场　②资源能源　③投资　④核心技术
A．①②③   B．②③④
C．①②④   D．①③④
答案：A
64、党的十九大报告指出，____是引领发展的第一动力，是建设现代化经济体系的战略支撑。
A．改革　B．创新　C．开放　D．科技
答案：B
65、习近平总书记在中国共产党成立95周年大会上指出，____是当代中国最鲜明特色，是我们党在新的历史时期最鲜明的旗帜。
A．创新发展　B．改革开放  　C．解放思想 　D．以经济建设为中心
答案：B
66、党的十九大报告指出，深化农村土地制度改革，完善_____制度。
A. 承包地“三权”分置
B.适度规模经营
C.农业社会化服务
D.国家粮食安全
答案：A
67、党的十九大报告明确，保持土地承包关系稳定并长久不变，第二轮土地承包到期后再延长_____年。
A．二十　　B．三十　　C．四十　　D．五十
答案：B
68、设立_____新区，是以习近平同志为核心的党中央深入推进京津冀协同发展作出的一项重大决策部署。
A．雄县   B．雄安    C．安新   D．滨海
答案：B
69、城镇化是现代化的必由之路，要推进以______为核心的新型城镇化。
A．人 　 B．科技  　　C．管理  D．创新
答案：A
70、习近平总书记强调，_____，事关国家安全、发展全局、人民财产安全，是实现高质量发展必须跨越的重大关口。
A．防范化解金融风险    B．精准脱贫     C．污染防治   D． 环境问题
答案：A
71、党中央决定支持海南全岛建设____，支持海南逐步探索、稳步推进中国特色自由贸易港建设，分步骤、分阶段建立自由贸易港政策和制度体系。
A．经济特区   B．自由贸易试验区  
C．保税区      D．先行试验区
答案：B
72、党的十九大报告指出，坚持______，推动形成陆海内外联动、东西双向互济的开放格局。
A.双向开放
B.全面开放
C.公平开放
D. 共赢开放
答案：B
73、党的十九大报告指出，______是坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一的根本政治制度安排。
A．人民代表大会制度     
B．多党合作和政治协商制度      
C．民族区域自治制度      
D．基层群众自治制度
答案：A
74、中国共产党领导人民发展社会主义民主政治，广开言路，建立健全民主选举、民主决策、______、民主监督的制度和程序。
A．民主参与    B．民主管理　　C．民主测评    D．民主建言
答案：B
75、走中国特色社会主义政治发展道路，必须坚持党的领导、人民当家作主、依法治国有机统一。_______是社会主义民主政治的本质特征。
A．党的领导　　B．人民当家作主
C．依法治国　　D．政治体制改革
答案：B
76、____是我们党和国家的根本组织制度和领导制度。
A．民主集中制　 　 B．人民代表大会制度  　　
C．人民民主专政　  D．巡视制度
答案：A
77、______是我国的一项基本政治制度，是中国特色解决民族问题的正确道路的重要内容和制度保障。
A中国特色社会主义  B.基层群众自治制度  C.民族区域自治制度 D. 人民代表大会制度
答案：C
78、深化党和国家机构改革，要构建系统完备、科学规范、运行高效的党和国家机构___。
A.治理体系   B. 领导体系    C.组织体系     D. 职能体系
答案：D
79、习近平总书记强调，______是社会主义协商民主的重点，凡是涉及群众切身利益的决策都要充分听取群众意见。
A.人民群众  B.领导干部    C.民主党派   D. 基层
答案：A
80、人民政协工作要聚焦党和国家中心任务，围绕_______两大主题，把协商民主贯穿政治协商、民主监督、参政议政全过程,完善协商议政内容和形式,着力增进共识、促进团结。
A. 团结和合作
B. 团结和民主
C. 和平和发展
D. 平等和自主 
答案：B
81、习近平总书记指出，新时代多党合作舞台极为广阔，要用好______这个民主形式和制度渠道，有事多商量、有事好商量、有事会商量，通过协商凝聚共识、凝聚智慧、凝聚力量。
A.人大协商  B.政党协商  C.政府协商   D. 人民团体协商
答案：B
82、______是社会主义协商民主健康有序发展的根本保证。
A.狠抓机制落实  B.中国共产党的领导  C.发展生产力   D. 独立自主
答案：B
83、_____是具有中国特色的制度安排，是社会主义协商民主的重要渠道和专门协商机构。
A．政党协商　　B．人大协商
C．基层协商　　D．人民政协
答案：D
84、关于深化机构和行政体制改革，以下说法不正确的是_____。
A．赋予省级及以下政府更多自主权
B．深化简政放权，建设人民满意的服务型政府
C．在省市县对职能相近的党政机关全面实行合署办公
D．统筹考虑各类机构设置，科学配置党政部门及内设机构权力
答案：C
85、习近平总书记强调，全面深化改革必须更加注重改革的_______
A．系统性、整体性、协同性
B．全面性、前瞻性、针对性
C．整体性、协同性、实效性
D．探索性、引领性、创新性
答案：A
86、习近平总书记指出，_______是一个根本问题，处理的好则法治兴、党兴、国家兴，处理的不好，则法治衰、党衰、国家衰。
A．党和法的关系
B．立法和执法的关系
C．权和法的关系
D．立法和司法的关系
答案：A
87、坚持不移走中国特色社会主义法治道路，关键是______。
A.发展生产力  B.加强党性教育  C.坚持党的领导   D. 保障人民权益
答案：C
88、习近平总书记强调，加强党内法规制度建设是全面从严治党的长远之策、根本之策，必须坚持依法治国与制度治党、依规治党统筹推进、一体建设，力争到______时形成比较完善的党内法规制度体系。
A.2035年  B. 2020年   C. 建党100周年   D. 建国100周年
答案：C
89、构建国家安全体系，包括政治、国土、军事、文化等11种安全，其中_____是总体安全的根本。
A．政治安全   B．国土安全  C．军事安全   D．文化安全
答案：A
90、党的十九大报告提出，制定国家____，依法赋予监察委员会职责权限和调查手段，用____取代“双规”措施。
A．监察法  留置  　　B．监察法 拘留 
C．反腐败法 留置　　 D．反腐败法 拘留
答案：A
91、习近平总书记强调，宣传思想工作的根本任务，就是要巩固_____在意识形态领域的指导地位，巩固全党全国人民团结奋斗的共同思想基础。
A．社会主义核心价值观  
B．马克思主义  
C．中华文化  
D．社会主义先进文化  
答案：B
92、习近平总书记强调，“意识形态工作是党的一项______的工作”。
A．极端重要   B．十分重要    C．不可或缺   D．影响深远
答案：A
93、关于党性和人民性的关系，下列表述错误的是________。
A. 坚持党性就是坚持人民性
B. 党性和人民性是一致的、统一的
C. 没有脱离党性的人民性
D. 党性和人民性要统筹兼顾
答案：D
94、党的十九大报告指出，中国特色社会主义文化，源自于中华民族五千多年文明历史所孕育的中华优秀传统文化，熔铸于党领导人民在革命、建设、改革中创造的_________，植根于中国特色社会主义伟大实践。
A. 社会主义先进文化
B. 红色文化
C. 民族的科学的大众的文化
D. 革命文化和社会主义先进文化
答案：D
95、传承弘扬中华优秀传统文化，要深入挖掘和阐发中华文化_______的时代价值，不断增强文化自信和价值观自信。
①讲仁爱    ②重民本    ③守诚信    ④崇正义  ⑤尚和合  ⑥求大同
A．①②③④    B．①②③④⑤
C．②③④⑤⑥  D．①②③④⑤⑥
答案：D
96、中华优秀传统文化是中华民族的根和魂，对中华文化要____。
A．坚持突出本来、防范外来、面向未来
B．促进百花齐放、百家争鸣
C．实现创造性转化、创新性发展
D．坚持全面继承和发展
答案：C
97、中国共产党领导人民发展社会主义先进文化，弘扬以爱国主义为核心的民族精神和以______为核心的时代精神。
A．开拓创新    B．与时俱进　　C．改革创新    D．创新创业
答案：C
98、习近平总书记指出，当前思想舆论领域大致有红色、黑色、灰色 “三个地带”， _____地带要大张旗鼓争取。
A．红色     B．灰色    C．黑色    D．黑色、灰色
答案：B
99、习近平总书记在党的新闻舆论工作座谈会上强调，党的新闻舆论工作必须遵循_____的基本方针。
A．团结稳定鼓劲、正面宣传为主
B．党和政府举办的媒体姓党
C．把握时度效
D．尊重客观事实、全面准确报道
答案：A
100、习近平总书记指出：“______是社会主义文艺的灵魂。”
A．时代精神   B．中国精神   C．爱国主义   D．为人民服务
答案：B
101、习近平总书记指出，社会主义文艺必须坚持以______为中心的创作导向。
A．社会效益   B．市场效益   C．人民   D．受众
答案：C
102、习近平总书记在北京大学师生座谈会上强调指出，广大青年要从现在做起，从自己做起，勤学、修德、_______、笃实，使社会主义核心价值观成为自己的基本遵循。 
A．爱国     B．明辨   C．诚信  D．友善
答案：B
103、习近平总书记强调，要使______的影响像空气一样无所不在、无时不有，必须坚持全民行动、干部带头，从家庭做起，从娃娃抓起。
A. 党内法规    B.社会主义核心价值观     C.传统文化     D. 国家法律
答案：B
104、习近平总书记在徐州考察时强调，农村精神文明建设很重要，物质变精神、精神变物质是辩证法的观点，实施乡村振兴战略要物质文明和精神文明一起抓，特别要注重____。
A．提升农民收入水平       B．提升农民精神风貌
C．改善农村基础设施       D．提高农民知识水平
答案：B
105、习近平总书记在参观淮海战役纪念馆时指出，我们要传承好人民军队的红色基因，努力培养____的新时代革命军人，永葆人民军队性质、宗旨、本色。
①有灵魂     ②有本事   ③有血性     ④有品德
A．①②③    B．①②④   C．②③④   D．①②③④
答案：D
106、习近平总书记指出，家庭是人生的第一个课堂，父母是孩子的第一任老师。家庭教育涉及很多方面，但最重要的是_____。
A．品德教育   B．知识教育   C．美育教育   D．传统文化教育
答案：A
107、深化文化体制改革，要加快构建把____放在首位、社会效益和经济效益相统一的体制机制。
A．经济效益    B．社会效益   C．集体效益   D．团体效益
答案：B
108、党的十八大以来，党中央加强对网信工作集中统一领导，对网信工作作出的一系列战略部署，不断推进理论创新和实践创新，不仅走出一条中国特色治网之道，而且提出一系列新思想新观点新论断，形成了____。
A．网络安全战略思想     B．网络强国战略思想   
C．网络工作重要论述     D．网络建设重要思想
答案：B
109、习近平总书记在第二届世界互联网大会上强调，互联网是人类的共同家园，各国应该共同构建____，推动网络空间互联互通、共享共治，为开创人类发展更加美好的未来助力。
A．网络综合治理体系     B．网络空间命运共同体  
C．清朗网络空间         D．网上精神家园
答案：B
110、宣传思想工作是做人的工作，人在哪儿重点就在哪儿，要把______作为重中之重。
A. 群众性精神文明创建   B. 基层宣传思想工作   
C. 高校思想政治工作     D. 网上舆论工作
答案：D
111、习近平总书记强调，要压实______的主体责任，决不能让互联网成为传播有害信息、造谣生事的平台。
A. 党政机关    B. 社会团体   C. 互联网企业    D. 网民
答案：C
112、习近平总书记强调，要加强______对网信工作的集中统一领导，确保网信事业始终沿着正确方向前进。
A. 专业协会组织    B. 企业组织    C. 政府    D. 党中央
答案：D
113、习近平强调，各级领导干部特别是高级干部要不断提高对互联网规律的把握能力、对网络舆论的引导能力、对信息化发展的驾驭能力、______。
A. 对网络安全的服务能力    B. 对互联网产品的生产能力
C. 对网络安全的保障能力    D. 对互联网产品的监管能力
答案：C
114、习近平总书记高度重视社会治理问题，明确提出要加强社会治理制度建设，打造____的社会治理格局，为在新的历史条件下加强和创新社会治理指明了方向。
A．共治共有共享   B． 共建共治共有    C． 共建共治共享    D．共建共有共荣
答案：C
115、习近平总书记强调：“实现经济发展目标，关键要保持稳增长和调结构平衡，坚持宏观政策要_____、微观政策要_____、社会政策要_____的总体思路。”
A. 稳  活  托底     B. 稳妥  积极  健康      
C. 有序 有力 有效   D. 适度  灵活  托底
答案：A
116、十九大报告强调，推动城乡义务教育一体化发展，高度重视农村义务教育，办好学前教育、特殊教育和网络教育，普及______，努力让每个孩子都能享有公平而有质量的教育。
A. 九年制义务教育   B. 高中阶段教育  
C. 十二年制义务教育 D. 高等教育
答案：B
117、______是民生之源，是改善民生、实现发展成果由人民共享最重要最直接的方式。
A. 经济发展    B. 收入分配    C. 科学发展    D. 人民生活
答案：B
118、习近平总书记强调，高校要加强师德师风建设，坚持______，引导广大教师以德立身、以德立学、以德施教。
①教书和育人相统一            ②言传和身教相统一    
③潜心问道和关注社会相统一    ④学术自由和学术规范相统一 
A．①②③    B．①②④   C．②③④   D．①②③④
答案：D
119、习近平总书记多次强调，教育的根本任务是____。
A．立德树人  B．发展素质教育  C．推进教育公平  D．尊师重教
答案：A
120、党的十九大报告指出，必须多谋民生之利、多解民生之忧，在发展中补齐民生短板、促进社会公平正义，在____、弱有所扶上不断取得新进展。
①幼有所育、学有所教          ②劳有所得、病有所医    
③老有所养、住有所居          ④衣有所给、食有所供
A．①②③    B．①②④   C．②③④   D．①②③④
答案：A
121、习近平总书记在中共十八届三中全会第二次全体会议上强调，要把______、增进人民福祉作为一面镜子，审视我们各方面体制机制和政策规定。
A. 促进经济发展   B. 促进环境保护   C. 促进公平正义  D. 促进人民生活
答案：C
122、中国共产党领导人民构建社会主义和谐社会，加强和创新社会_____。
A．管理    B．治理    C．管控    D． 监管
答案：B
123、习近平总书记指出，要坚决打赢脱贫攻坚战，确保到____我国现行标准下农村贫困人口实现脱贫，贫困县全部摘帽，解决区域性整体贫困，做到脱真贫、真脱贫。
A．2030年          B．2020年         
C．2025年          D．2035年
答案：B
124、打好精准脱贫攻坚战，要坚持“____”标准，既不能降低标准，也不能盲目抬高标准。
A．一不愁两保障 　　 B．两不愁两保障  
C．两不愁三保障  　　D．三不愁两保障
答案：C
125、党的十九大报告指出，坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，加快建立多主体供给、多渠道保障、____的住房制度，让全体人民住有所居。
A．租赁优先　　 B．以购为主  
C．租购并举  　 D．多手段调控 
答案：C
126、党的十九大报告指出，就业是最大的民生，要坚持就业优先战略和积极就业政策，实现____。
A．灵活就业和自主就业　　 B．以创业带就业  
C．劳动者平等就业 　      D．更高质量和更充分就业
答案：D	
127、党的十九大报告强调，____以药养医，健全药品供应保障制度。
A．逐步取消　　    B．严格限制 
C．全面取消　      D．严厉打击
答案：C	
128、党的十九大报告强调，积极应对人口老龄化，构建____政策体系和社会环境。
A．养老、孝老、敬老　    B．综合养老
C．医养结合　            D．老龄事业和产业协调发展
答案：A	
129、习近平总书记指出，____是关系党的事业兴衰成败第一位的问题，就是党的生命。
A．市场经济问题 　　B．改革开放问题　　 C．道路问题　　 D．党的领导问题
答案：C
130、党的十九大报告指出，建设生态文明是中华民族永续发展的千年大计，必须树立和践行_____的理念，坚持节约资源和保护环境的基本国策。
A．人与自然和谐共生　    　B．民生优先
C．绿水青山就是金山银山　　D．人与自然是生命共同体
答案：C
131、习近平总书记在全国生态环境保护大会上指出，生态文明建设正处于____的关键期，已进入提供更多优质生态产品以满足人民日益增长的优美生态环境需要的攻坚期，也到了有条件有能力解决生态环境突出问题的窗口期。
A．压力叠加、负重前行      B．压力叠加、成效稳固      
C．压力叠加、根本转好      D．充满机遇、负重前行
答案：A
132、党的十九大报告指出，人与自然是生命共同体，人类必须尊重自然、_____、保护自然。
A．利用自然    B．崇尚自然　　C．顺应自然    D． 开发自然
答案：C
133、党的十九大报告指出，坚持节约优先、_____的方针，坚持生产发展、生活富裕、生态良好的文明发展道路。
A．发展优先、合理保护为主
B．保护优先、人工恢复为主
C．保护优先、自然恢复为主
D．发展优先、适度开发为主
答案：C
134、党的十九大报告提出，着力建设资源节约型、环境友好型社会，实行_____生态环境保护制度。
A．适度宽松的    B．最严格的
C．比较严格的    D．适度从紧的
答案：B
135、习近平总书记强调，要通过加快构建生态文明体系，确保到____年，生态环境质量实现根本好转，美丽中国目标基本实现。
A．2020      B．2035      C．2049     D．2050
答案：B 
136、习近平总书记在徐州考察时指出，资源枯竭地区经济转型发展是一篇大文章，实践证明这篇文章完全可以做好，关键是要贯彻新发展理念，坚定不移走____的文明发展道路。
①生产发展  ②生活富裕    ③ 生态良好  ④ 生机盎然
A．①②③    B．②③④
C．①③④    D．①②④
答案：A
137、党的十九大报告指出，着力解决突出环境问题，坚持全民共治、源头防治，持续实施大气污染防治行动，打赢____。
A．蓝天保卫战 　　 B．PM2.5防治战  
C．空气防卫战  　  D．化工污染防治战
答案：A
138、巩固和发展最广泛的爱国统一战线，最根本的是要_______。
A．实现大团结大联合  B．解决人心和力量问题
C．坚持党的领导　    D．妥善处理各方利益关系
答案：C
139、党对统一战线领导主要是_______。
A．政治领导  B．部门领导  C．个人领导　 D．工作领导
答案：A
140、党的十九大报告指出，坚持长期共存、互相监督、肝胆相照、____，支持民主党派按照中国特色社会主义参政党要求更好履行职能。
A．生死与共    B．荣辱与共    C．患难与共    D．进退与共 
答案：B
141、中国共产党维护和发展_____团结互助和谐的社会主义民族关系。
A．平等    B．民主    C．公平    D．友爱
答案：A
142、党的十九大报告提出，全面贯彻党的民族政策，深化民族团结进步教育，铸牢_____意识，加强各民族交往交流交融，促进各民族像石榴籽一样紧紧抱在一起。
A．中华民族一体化
B．中华民族一家亲
C．中华民族共同体
D．中华民族统一体
答案：C
143、我国最广泛的爱国统一战线是由全体社会主义劳动者、社会主义事业的建设者、拥护社会主义的爱国者、拥护祖国统一和_____组成的。
A．致力于弘扬传统文化的爱国者
B．致力于中华民族伟大复兴的爱国者
C．维护总体国家安全的爱国者
D．拥挤中国共产党领导的爱国者
答案：B
144、党的十九大报告指出，保持香港、澳门长期繁荣稳定，实现祖国完全统一，必须把维护中央对香港、澳门特别行政区____和保障特别行政区高度自治权有机结合起来，确保“一国两制”方针不会变、不动摇，确保“一国两制”实践不变形、不走样。
A．外交主导权
B．人事主导权
C．全面管治权  
D．实质管治权
答案：C
145、习近平总书记2014年在会见台湾和平统一团体联合参访团时指出，我们所追求的国家统一不仅是形式上的统一，更重要的是两岸同胞的______。
A．共同精神家园　　 B．情感交融
C．心灵契合 　      D．利益共享
答案：C
146、贯彻党的十九大精神，国务院台办、国家发展改革委等29个部门出台了《关于促进两岸经济文化交流合作的若干措施》，简称“_____”。
A．惠台31条     B．惠台20条 
C．惠台45条     D．惠台25条
答案：A
147、中国共产党坚持_____的和平外交政策，坚持_____道路，坚持_____的开放战略，统筹国内国际两个大局，积极发展对外关系，努力为我国的改革开放和现代化建设争取有利的国际环境。
A．亲诚惠容  以我为主  互利共赢
B．共建共享  和平发展  友好往来
C．独立自主  和平发展  互利共赢
D．独立自主  和平发展  互助助利
答案：C
148、党的十九大报告提出，在国际事务中，维护世界和平，促进人类进步，推动构建_____，推动建设持久和平、共同繁荣的和谐世界。
A．人类命运共同体    B．地球村
C．人类发展共同体    D．国际命运共同体
答案：A
149、中国周边外交的基本方针，就是坚持与邻为善、以邻为伴，坚持睦邻、安邻、富邻，突出_______的理念。
A．互利合作      B．亲诚惠容      C．互联互通        D．真实亲诚
答案：B
150、中国共产党按照_____的原则，发展我党同各国共产党和其他政党的关系。
A．互相尊重主权和领土完整、互不侵犯、互不干涉内政、平等互利、和平共处
B．独立自主、完全平等、互相尊重、互不干涉内部事务
C．长期共存、互相监督、肝胆相照、荣辱与共
D．互相尊重、平等互利、互不干涉内部事务
答案：B
151、______，是习近平总书记倡导的全球治理观，也是“一带一路”建设的重要指导原则。
A．亲诚惠容     B．深化“五通”合作      C．共商共建共享        D．真实亲诚
答案：C
152、党的十九大报告提出，各国人民同心协力，构建人类命运共同体，建设______的世界。
A．持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、公平正义
B．持久和平、普遍安全、共同繁荣、公平正义、清洁美丽
C．持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、清洁美丽
D．持久和平、普遍安全、公平正义、开放包容、清洁美丽
答案：C
153、推动形成全面开放新格局，要以_____建设为重点，坚持引进来和走出去并重，遵循共商共建共享原则，加强创新能力开放合作，形成陆海内外联动、东西双向互济的开放格局。
A．“金砖机制”　　B．自贸区
C．“一带一路”　　D．区域合作
答案：C
154、习近平总书记指出，在中华民族同其他民族的友好交往中，逐步形成了以____为特征的丝绸之路精神。
①和平合作    ②开放包容
③互学互鉴    ④互利共赢
A．①②③   B．②③④
C．①②④   D．①②③④
答案：D
155、党的十九大报告提出，赋予自由贸易试验区更大改革自主权，探索建设______。
A．自由贸易城　　B．自由贸易区
C．自由贸易港　　D．自由贸易市
答案：C
156、习近平总书记指出，____是上海合作组织可持续发展的基石。
A．互信       B．合作    C．安全   D． 共赢
答案：C
157、_____是马克思主义军事理论中国化的最新成果，这一成果被写入了党章。
A．新时代强军思想
B．习近平强军思想
C．新时代中国特色强军思想
D．习近平建军思想
答案：B
158、军队是要准备打仗的，一切工作都必须坚持____标准，向能打仗、打胜仗聚焦。
A．战斗力　　　B．斗争力　　　C．战争力　　　D．硬实力
答案：A
159、_______是我军立军之本，任何时候任何情况下都不能有丝毫松懈。
A．政治建军      B．改革强军   C．科技兴军      D．依法治军
答案：A
160、党的十九大对全面推进国防和军队现代化，提出了路线图、时间表、任务书。到2020年，要基本实现_______，_______建设取得重大进展，战略能力有大的提升。
A．信息化  网络化      B．机械化  信息化   
C．机械化  网络化      D．信息化  机械化
答案：B
161、中国奉行____的国防政策。中国发展不对任何国家构成威胁。
A．进攻性    B．防御性    C．和平性    D．积极性
答案：B
162、加强和规范党内政治生活，必须以_____为根本遵循。 
A．党章    B．法律      C．党内监督条例    D．宪法
答案：A
163、中国共产党要领导全国各族人民实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦，必须紧密围绕党的基本路线，坚持_____。
A．党要管党、全面从严治党
B．党要管党、从严治党
C．从严管党、从严治党
D．从严管党、依法治党
答案：A
164、全党要不断增强党的_____，确保我们党永葆旺盛生命力和强大战斗力。
A．群众领导力、思想组织力、社会凝聚力、政治向心力
B．政治领导力、思想引领力、群众组织力、社会号召力
C. 政治领导力、思想引领力、群众发展力、社会号召力
D. 政治领导力、思想引领力、群众组织力、社会向心力
答案：B
165、坚持全面从严治党必须以党章为根本遵循，把_____摆在首位，思想建党和制度治党同向发力，统筹推进党的各项建设。
A．党的政治建设　　　B．党的作风建设
C．党的组织建设　　　D．党的思想建设
答案：A
166、__________是党的基础性建设。
A. 组织建设
B. 思想建设
C. 制度建设
D. 纪律建设
答案：B
167、加强各级领导班子建设，培养选拔党和人民需要的好干部，培养和造就千百万社会主义事业接班人，从组织上保证党的基本理论、基本路线、_____的贯彻落实。
A．基本经验　　B．基本方略
C．基本政策　　D．基本方法
答案：B
168、我们党的最大政治优势是_____。
A．密切联系群众　　　B．理论联系实际
C．批评与自我批评　　D．勇于自我革新
答案：A
169、中国共产党执政后的最大危险是_____。
A．本本主义　　B．脱离群众
C．思想僵化　　D．经验主义
答案：B
170、党风问题、_____是关系党生死存亡的问题。
A．党同人民群众联系问题
B．党的作风建设问题
C．党内民主问题
D．党的制度建设问题
答案：A
171、党的政治建设的首要任务是_____。
A．保证党的先进性和纯洁性
B．坚定理想信念
C．保证全党服从中央，坚持党中央权威和集中统一领导
D．确保全体党员对党绝对忠诚
答案：C
172、习近平总书记强调，我们实行的民主集中制，是又有集中又有民主、又有纪律又有自由、_____生动活泼的制度，是民主和集中紧密结合的制度。
A．又有统一意志又有个人心情舒畅
B．又有协调一致又有个人畅所欲言
C．又有团结一致又有个人积极作为
D．又有合作一致又有个人积极作为
答案：A
173、坚持依规治党、标本兼治，坚持把_____挺在前面。
A．制度　　　B．纪律　　　C．讲政治　　　D．共产党人核心价值观
答案：B
174、深入推进党风廉政建设和反腐败斗争，以零容忍态度惩治腐败，构建_____的有效机制。
A．不让腐、不能腐、不敢腐
B．不能腐、不敢腐、不易腐
C．不敢腐、不能腐、不想腐
D．不想腐、不能腐、不让腐
答案：C
175、习近平总书记在学习贯彻党的十九大精神研讨班开班式上发表重要讲话指出，在新时代我们党必须以党的______来推动党领导人民进行的伟大______。 
A．自我革命  社会革命  　        B．理论创新   实践创新     
C．建设新的伟大工程  斗争        D．先进性建设  事业
答案：A
176、习近平总书记强调，涉及人民群众利益的大量决策和工作，主要发生在______。
A.基层   B.普通群众   C.党员干部   D. 领导干部
答案：A
177、______是党的思想建设的首要任务。
A．培育和践行社会主义核心价值观    B．树立科学世界观     
C．牢记党的宗旨                    D．坚定理想信念
答案：D
178、坚定理想信念，坚守共产党人精神追求，抓好______是核心。
A.家风建设   B.党性教育  C.道德建设   D. 廉洁自律
答案：B
179、作风建设的核心问题是 ______。
A．保持党同人民群众的血肉联系        B．解决问题、务求实效     
C．坚决反对“四风”                    D．严格落实八项规定精神
答案：A
180、党的领导主要是_____的领导。 
A．政治、思想　　　　　B．政治 、组织     
C．思想、组织　　　　　D．政治、思想和组织
答案：D
181、党的十九大报告提出，要以提升____为重点，突出政治功能，把基层党组织建设成为宣传党的主张、贯彻党的决定、领导基层治理、团结动员群众、推动改革发展的坚强战斗堡垒。
A．凝聚力　　B．领导力　　C．组织力　　　D．战斗力
答案：C
182、党的基层组织是党在社会基层组织中的_____，是党的全部工作和战斗力的基础。
A.基础   B.细胞   C.核心   D.战斗堡垒
答案：D
183、习近平总书记强调，每个党员特别是领导干部都要强化____，自觉做到思想上认同组织、政治上依靠组织、工作上服从组织、感情上信赖组织。
A．责任意识                B．大局意识   
C．党的意识和组织观念      D．党的意识和全局观念
答案：C
184、习近平总书记强调，____是党生存发展第一位的问题，事关党的前途命运和事业兴衰成败。
A．政治定力       B．政治意识     C．政治方向        D． 政治观念
答案：C
185、习近平总书记指出，要弘扬社会主义核心价值观，弘扬和践行忠诚老实、公道正派、实事求是、清正廉洁等价值观，以____涵养风清气正的政治生态。
A．坚定理想信念      B．良好政治文化      
C．先进价值理念      D．优良传统文化
答案：B 
186、习近平总书记在十九届中央政治局第六次集体学习强调，加强党的政治建设，要紧扣____这个最大的政治，把赢得民心民意、汇集民智民力作为重要着力点。
A．民心      B．民意      C．民智       D． 民力
答案：A 
187、深刻认识党面临的________的尖锐性和严峻性，坚持问题导向，保持战略定力，推动全面从严治党向纵深发展。
A．精神懈怠危险、能力不足危险、脱离群众危险、消极腐败危险
B．精神懈怠危险、封闭僵化危险、脱离群众危险、消极腐败危险
C．精神懈怠危险、能力不足危险、官僚主义危险、消极腐败危险
D．精神懈怠危险、能力不足危险、脱离群众危险、腐化堕落危险
答案：A
188、习近平总书记在2017年底中央政治局民主生活会上指出，要在全党大兴____之风，推动全党崇尚实干、力戒空谈、精准发力，让改革发展稳定各项任务落下去，让惠及百姓的各项工作实起来，推动党中央大政方针和决策部署在基层落地生根。
A．理论联系实际   B．密切联系群众   C．调查研究    D．批评与自我批评
答案：C
189、 “三严三实”专题教育“三实”是指____。
①工作要实 ②谋事要实 ③ 创业要实 ④做人要实
A．①②③
B．①②④
C．①③④
D．②③④
答案：D
190、习近平总书记强调，要注重党内法规同国家法律的衔接和协调，构建以____为根本、若干配套党内法规为支撑的党内法规制度体系，提高党内法规执行力。
A．宪法    B．党章    C．法律    D．规章
答案：B
191、做焦裕禄式的县委书记，必须心中有党、心中有民、____、心中有戒。
A．心中有畏    B．心中有诚    C．心中有责    D．心中有廉
答案：C
192、人不以规矩则废，党不以规矩则乱。在所有党的纪律和和规矩中，第一位的是____。
A．政治纪律和政治规矩    　B．组织纪律和组织规矩
C．工作纪律和工作规矩      D．廉洁纪律和廉洁规矩
答案：A
193、习近平总书记在十八届中央纪委六次全会上强调，要把纪律建设摆在更加突出位置，坚持______。
A. 法严于纪、纪在法后   B. 纪严于法、纪在法前  
C. 纪严于法、法在纪前   D. 法严于纪、纪在法前
答案：B
194、作风问题本质上是____。
A．素质问题     B．人性问题    C．党性问题    D．家风问题
答案：C
195、选人用人是党内政治生活的风向标，____是严肃党内政治生活的治本之策。
A．解决“重选轻管”问题   　 B．端正用人导向
C．健全监督机制       　   D．健全容错纠错机制
答案：B
196、党的十八大以来，全面从严治党卓有成效，反腐败斗争压倒性态势____。
A．已经形成并巩固发展
B．逐步形成
C．不断深化
D．日益稳固
答案：A
197、党的十九大报告提出，坚持____结合、激励和约束并重，完善干部考核评价机制。
A．教育和管理
B．严管和厚爱
C．培养和使用
D．引导和监督
答案：B
198、习近平总书记关于“三个区分开来”的重要论述，下列表述不正确的是____。
A．把干部在推进改革中因缺乏经验、先行先试出现的失误和错误，同明知故犯的违纪违法行为区分开来。
B．把上级尚无明确限制的探索性试验中的失误和错误，同上级明令禁止后依然我行我素的违纪违法行为区分开来。
C．把为推动发展的无意过失，同为谋取私利的违纪违法行为区分开来。
D．把虽然违纪违规但未造成明显社会危害，同因违纪违规造成重大损失的区分开来。
答案：D
199、党的十八届三中全会指出，落实党风廉政建设责任制，党委负主体责任、纪委负监督责任。这两种责任____，主体责任是前提，监督责任是保障，两者相互作用，浑然一体。
A．不是并列关系
B．是并列关系
C．是对立统一的关系
D．是并列和对立统一的关系
答案：A
200、习近平总书记强调，立政德就要____。
①明大德  ②守公德  ③讲道德  ④严私德
A．①②③   B．②③④  C．①②④  D．①③④
答案：C
201、增强党自我净化能力，根本靠强化____和____。
A．党的自我监督　舆论监督
B．党的自我监督　群众监督
C．党的自我监督　司法监督
D．党的自我监督　民主监督
答案：B
202、推进_____，建设覆盖纪检监察系统的检举举报平台。强化不敢腐的震慑，扎牢不能腐的笼子，增强不想腐的自觉，通过不懈努力换来海晏河清、朗朗乾坤。
A．监察领域国家立法
B．预防腐败国家立法
C．反腐败国家立法
D．廉政国家立法
答案：C
203、习近平总书记指出，要把学习弘扬焦裕禄精神作为一条红线贯穿教育实践活动始终，做到_______。
A．深学、对照、践行
B．笃学、细照、践行
C．深学、细照、笃行
D．真学、对照、实干
答案：C
204、党的十九大报告提出，要坚决防止和反对_________，坚决防止和反对宗派主义、圈子文化、码头文化，坚决反对搞两面派、做两面人。
A．个人主义、享乐主义、自由主义、本位主义、好人主义
B．个人主义、分散主义、山头主义、本位主义、好人主义
C．个人主义、分散主义、自由主义、本位主义、好人主义
D．个人主义、分散主义、自由主义、本位主义、享乐主义
答案：C
205、2014年12月13日至14日，习近平总书记在江苏调研时提出，紧紧围绕率先全面建成小康社会、率先基本实现现代化的光荣使命，努力建设经济强、百姓富、环境美、_____的新江苏。
A．社会文明程度高
B．发展质量高
C．科技水平高
D．综合实力高
答案：A
206、2014年12月13日至14日，习近平总书记在江苏调研时，殷切希望江苏要在_______等5个方面迈上新台阶。
A．推动经济发展、深化改革开放、文化建设、民生建设、全面从严治党
B．推动经济发展、现代农业建设、文化建设、民生建设、全面从严治党
C．推动经济发展、现代农业建设、生态文明建设、民生建设、全面从严治党
D．推动经济发展、现代农业建设、文化建设、民生建设、全面依法治国
答案：B
207、十九大修订的党章将党的建设必须坚决实现的基本要求由四项改为五项，增写的一项是_____。
A．坚持民主集中制
B．坚持从严管党治党
C．坚持党的基本路线
D．坚持全心全意为人民服务
答案：B
208、十九大修订的党章在总纲中增写了不断增强党的自我净化、_____、自我革新、自我提高能力的内容。
A．自我发展    B．自我完善    C．自我进化    D．自我提升
答案：B
209、党的民主集中制的基本原则之一是“四个服从”， 即党员个人服从党的组织， _____ ，下级组织服从上级组织，全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会。   
A．党委委员服从党委书记     
B．少数服从多数     
C．普通党员服从党组织书记
D．普通党员服从党员干部
答案：B
210、党是领导一切的。必须增强政治意识、大局意识、核心意识、______，自觉维护党中央权威和集中统一领导。
A．纪律意识　　 B．服从意识　　C．看齐意识　　D．法治意识 
答案：C
211、中国共产党的根本宗旨是______。
A．无私奉献
B．执政为民
C．全心全意为人民服务
D．实现共产主义
答案： C
212、习近平总书记在十八届中央纪委六次会议上指出，领导干部要把______摆在重要位置，廉洁修身、廉洁齐家。
A.作风建设   B.廉政建设     C.思想建设    D.家风建设
答案：D
213、党员永远是劳动人民的普通一员。除了______ 以外，所有共产党员都不得谋求任何私利和特权。 
A．法律和政策规定范围内的个人利益和工作职权
B．工资、津贴和奖金
C．办公经费开支和工作招待
D．正常的配备公车
答案：A
214、党内监督的重点对象是_____。 
A．所有党员干部    
B．党的高级干部   
C．党的领导机关和领导干部特别是主要领导干部  
D．党的各级基层干部  
答案：C
215、党的下级组织必须坚决执行上级组织的决定。下级组织如果认为上级组织的决定不符合本地区、本部门的实际情况，可以请求改变；如果上级组织坚持原决定，下级组织 _____。 
A．必须执行，并不得公开发表不同意见，但有权向再上一级组织报告
B．可以拒绝执行，并根据本地实际制定出新的政策
C．可以因地制宜有所改动
D．应该执行，并向本地群众说明情况，采取一些应对和补救措施，以减少损失
答案：A
216、党员个人代表党组织发表重要主张，如果超出党组织已有决定的范围，___。
A．必须提交所在的党组织讨论决定，或向上级党组织请示
B．发言者临场灵活处理
C．发言者可以全权解释
D．必须征得群众同意
答案：A
217、党的最高理想和最终目标是___。
A．实现中国梦                
B．实现和谐社会   
C．实现各尽所能 按需分配      
D．实现共产主义
答案：D
218、党员必须坚持_____高于一切，个人利益服从党和人民的利益，吃苦在前，享受在后，克己奉公，多做贡献。
A．个人利益
B．局部利益
C．集体利益
D．党和人民的利益
答案：D 
219、党的各级委员会实行集体领导和个人分工负责相结合的制度。凡属重大问题都要按照集体领导、民主集中、个别酝酿、_____的原则，由党的委员会集体讨论，作出决定。
A．会议决定     B．书记个人决定     C．常委会决定     D．书记办公会 
答案：A
220、任何党员不论职务高低，都不能个人决定重大问题；如遇紧急情况，必须由个人作出决定时，事后_____ 。
A．视情况向党组织报告
B．无须向党组织报告
C．可向党组织报告
D．要迅速向党组织报告
答案：D 
221、党按照_____ 的原则选拔干部。
A．政绩突出　　　B．德才兼备、以德为先 
C．政治性强　　　D．德才兼备 
答案：B
222、党选拔干部坚持_____、任人唯贤，坚持事业为上、公道正派，反对任人唯亲。
A．五湖四海     B．政绩突出     C．政治性强    D．以德为先 
答案：A
223、党的纪律是党的_____ 必须遵守的行为规则，是维护党的团结统一、完成党的任务的保证。
A．基层组织
B．所有干部
C．各级组织和全体党员
D．领导干部
答案：C
224、党内严格禁止用违反_____ 的手段对待党员，严格禁止打击报复和诬告陷害。
A．规章    B．道德    C．党章和国家法律    D．政策
答案：C
225、党的十九大报告提出，要全面增强八个方面执政本领。下列____本领不包括在其中。
A．学习本领、政治领导本领、改革创新本领
B．科学发展本领、依法执政本领、群众工作本领
C．狠抓落实本领、驾驭风险本领
D．自我净化本领、战略谋划本领
答案：D
226、党的十九大报告提出，要增强政治领导本领，坚持___，科学制定和坚决执行党的路线方针政策，把党总揽全局、协调各方落到实处。
①战略思维②创新思维③辩证思维④法治思维  ⑤底线思维
⑥逻辑思维⑦抽象思维
A．①③④⑤⑥
B．①②③④⑦
C．①③④⑥⑦
D．①②③④⑤
答案：D
227、习近平总书记多次强调，“中国是一个大国，绝不能在根本性问题上出现___错误，一旦出现就无法挽回、无法弥补”。
A.颠覆性   B.战略性  C.长期性  D.致命性
答案：A
228、习近平总书记在全国党校工作会议上指出，我们干事业不能忘本忘祖忘记初心，我们共产党人的本就是对马克思主义的信仰，对___的信念，对党和人民的忠诚。
A.中国特色社会主义   B.共产主义  
C.社会主义           D. 社会主义和共产主义
答案：D
229、习近平在全国党校工作会议上提出，要培养造就一支具有___的干部队伍。
①铁一般信仰②铁一般信念③铁一般纪律④铁一般担当⑤铁一般斗志
⑥铁一般坚韧
A．①③④⑤
B．②③④⑤
C．①③④⑥
D．①②③④
答案：D
230、党支部要担负好直接__________和组织群众、宣传群众、凝聚群众、服务群众的职责，引导广大党员发挥先锋模范作用。
A. 宣传党员、管理党员、监督党员
B. 教育党员、管理党员、监督党员
C. 组织党员、宣传党员、服务党员
D. 处罚党员、开除党员、警告党员
答案：B

二、判断题（45题）
1、新修订的党章规定，中国共产党以马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想和科学发展观作为自己的行动指南。
A.对   B.错    
答案：B
（还有习近平新时代中国特色社会主义思想）
2、巡视是党内监督的战略性制度安排，是“国之利器、党之利器”。
A.对   B.错    
答案：A
3、党的全面领导必须体现在党的治国理政方方面面，体现在国家政权的机构、体制、制度等的设计、安排、运行之中。
A.对   B.错    
答案：A
4、确立和维护无产阶级政党的领导核心始终是马克思主义建党学说的根本观点。      
A.对   B.错    
答案：A
5、为贯彻十八大精神，党中央召开六次全会，分别就政府机构改革和职能转变、全面深化改革、全面推进依法治国、制定“十三五”规划、全面从严治党等重大问题作出决定和部署。
A.对   B.错    
答案：B
（应为七次）
6、党的组织建设是党的根本性建设，决定党的建设方向和效果。
A.对   B.错    
答案：B
（应为党的政治建设）
7、十九大报告指出，我国经济保持中高速增长，在世界主要国家中名列前茅，国内生产总值从五十四万亿元增长到八十万亿元，稳居世界第二，对世界经济增长贡献率超过百分之四十。
A.对   B.错    
答案：B
（“百分之四十”应为“百分之三十”）
8、十九大报告指出，十八大以来的五年，改革全面发力、多点突破、纵深推进、着力增强改革系统性、整体性、协同性，压茬拓展改革广度和深度，推出一千五百多项改革举措。
A.对   B.错    
答案：A
9、十九大报告指出，十八大以来，科学立法、严格执法、公正司法、全民守法深入推进，法治国家、法治政党、法治社会建设相互促进，中国特色社会主义法制体系日益完善，全社会法制观念明显增强。
A.对   B.错    
答案：B
（“法治政党”应为“法治政府”）
10、改革开放的一项重大历史任务就是推动中国特色社会主义制度更加成熟、更加定型。
A.对   B.错    
答案：A 
11、党的十八大以来，我国经济实力、科技实力大幅跃升，跻身创新型国家前列。
A.对   B.错   
答案：B
（应到2035年目标）
12、推进国家治理体系和治理能力现代化，可以在人权、选举制度、法治等重大问题上向西方制度模式看齐，但绝不能照搬。
A.对   B.错   
答案：B
（不能西方化、资本主义化）
13、做好意识形态工作，党委宣传部长是第一责任人。
A.对   B.错   
答案：B
（党委主要负责人）
14、十九大报告指出，脱贫攻坚战取得决定性进展，六千多万贫困人口稳定脱贫，贫困发生率从百分之九点二下降到百分之四以下。
A.对   B.错    
答案：B
（应为十点二）
15、建设强大的现代化陆军、海军、空军、火箭军和战略支援部队，打造坚强高效的军种联合作战指挥机构。
A.对   B.错    
答案：B
（“军种”应为“战区”）
16、习近平总书记强调，我们坚决维护国家主权和领土完整，绝不容忍国家分裂的历史悲剧重演。一切分裂祖国的活动都必将遭到全体中国人坚决反对。
A.对   B.错    
答案：A
17、国防和军队改革取得历史性突破，形成军委管总、战区主战、军种主建新格局，人民军队组织架构和力量体系实现革命性重塑。
A.对   B.错    
答案：A
18、以经济建设为中心是新时代坚持和发展中国特色社会主义根本立场。
A.对   B.错
答案：B
（应为以人民为中心）
19、当前和今后一个时期，我国经济发展面临的问题，供给和需求两侧都有，但矛盾的主要方面在需求侧。
A.对   B.错    
答案：B
（矛盾的主要方面在供给侧）
20、习近平总书指出，要提拔重用牢固树立“四个意识”和“四个自信”、坚决维护党中央权威、全面贯彻执行党的理论和路线方针政策、忠诚干净担当的干部。
A.对   B.错    
答案：A
21、中国共产党始终把为人类作出新的更大的贡献作为自己的使命。
A.对   B.错    
答案：A
22、中国坚定奉行独立自主的和平外交政策，尊重各国人民自主选择发展道路的全力，维护国际公平正义，反对把自己的意志强加于人，反对干涉别国内政，反对以强凌弱。
A.对   B.错    
答案：A
23、我们党深刻认识到，实现中华民族伟大复兴，必须建立符合世界标准的先进社会制度。
A.对   B.错    
答案：B
（应为必须建立符合我国实际的先进社会制度）
24、全党要充分认识这场伟大斗争的长期性、复杂性、艰巨性，发扬斗争精神，提高斗争本领，不断夺取伟大斗争新胜利。
A.对   B.错    
答案：A
25、一个政党，一个政权，其前途命运取决于人心向背，人民群众反对什么、痛恨什么，我们就要坚决防范和纠正什么。
A.对   B.错    
答案：A
26、从2020年到2035年，在全面建成小康社会的基础上，再奋斗十五年，实现社会主义现代化。
A.对   B.错    
答案：B
（应为基本实现社会主义现代化）
27、发展是解决我国一切问题的基础和关键，发展必须是科学发展，必须坚定不移贯彻创新、协调、绿色、开放、共享的发展理念。
A.对   B.错    
答案：A
28、党的十九大报告指出，从现在到2035年，是全面建成小康社会决胜期。
A.对   B.错    
答案：B
（“2035”应为“2020”）
29、党的十九大报告指出，要建设知识型、技能型、服务型劳动者大军，弘扬劳模精神和工匠精神，营造劳动光荣的社会风尚和精益求精的敬业风气。
A.对   B.错    
答案：B
（“服务型”应为“创新型”）
30、十九大报告指出，要倡导创新文化，强化知识产权创造、保护、运用。
A.对   B.错    
答案：A
31、当代中国价值观念，就是中国特色社会主义价值观念，代表了中国先进文化的前进方向。
A.对   B.错    
答案：A
32、我国是工人阶级领导的，以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家，国家一切权力属于人民。
A.对   B.错    
答案：A
33、只有以反腐败永远在路上的坚韧和执着，深化标本兼治，保证干部清贫、政府清廉、政治清明，才能跳出历史周期率，确保党和国家长治久安。
A.对   B.错    
答案：B
（应为干部清正）
34、党的一切工作必须以实现党的根本利益为最高标准。
A.对   B.错    
答案：B
（应为最广大人民根本利益）
35、党的十九大报告指出，要尊重世界文明多样性，以文明交流超越文明隔阂、文明互鉴超越文明冲突、文明共存超越文明优越。
A.对   B.错    
答案：A
36、党的十九大报告提出，到本世纪中叶，把我国建成中等发达的社会主义现代化国家。
A.对   B.错 
答案：B
（应为建成社会主义现代化强国）
37、党的十九大报告提出，到2035年要使我国全面实现国家治理体系和治理能力现化化。
A.对   B.错 
答案：B
（应为基本实现国家治理体系和治理能力现化化）
38、党的十九大报告提出，坚持正确义利观，树立共同、综合、合作、可持续的新安全观。
A.对   B.错    
答案：A
39、勇于自我革命，从严管党治党，是我们党最鲜明的品格。
A.对   B.错    
答案：A
40、科学创新、科学普及是实现创新发展的两翼，要把科学普及放在与科技创新同等重要位置。
A.对   B.错    
答案：A
41、中国的依宪治国、依宪执政，与西方所谓的“宪政”本质上是不同的，不能用所谓“宪政”架空中国共产党的领导。
A.对   B.错    
答案：A
42、党和法、党的领导和依法治国是高度统一的，“党大还是法大”“权大还是法大”都是伪命题。
A.对   B.错    
答案：B
（“党大还是法大”是伪命题，“权大还是法大”是真命题）
43、积极引导宗教与社会主义社会相适应，必须坚持中国化方向，必须提高宗教工作法制化水平。
A.对   B.错    
答案：A
44、中国特色社会主义，既坚持了科学社会主义基本原则，又根据时代条件赋予其鲜明的中国特色。中国特色社会主义是社会主义，不是别的什么主义。
A.对   B.错    
答案：A
45、党的十八大以来，国际国内环境发生深刻复杂变化，我国发展重要战略机遇期也发生了变化。
A.对   B.错    
答案：B
（我国发展重要战略机遇期的重大判断没有改变）

三、多选题（85题）
1、中国特色社会主义理论体系包括____。
A．毛泽东思想
B．邓小平理论
C．“三个代表”重要思想
D．科学发展观
E．习近平新时代中国特色社会主义思想
答案：BCDE
2、习近平新时代中国特色社会主义思想贯穿着高度的自觉自信，主要体现在____。
A．对传承中华民族5000多年文明的自觉自信
B．对发扬党的优良传统的自觉自信
C．对坚持和发展中国特色社会主义的自觉自信
D．对我们正在做的事情的自觉自信
E．对党和国家事业光明前景的自觉自信
答案：ABCDE
3、习近平新时代中国特色社会主义思想，是____，是党和国家必须长期坚持的指导思想。
A．马克思主义中国化最新成果
B．当代中国马克思主义、21世纪马克思主义
C．党和人民实践经验和集体智慧的结晶
D．中国特色社会主义理论体系的重要组成部分
答案：ABCD
4、关于习近平新时代中国特色社会主义思想重大意义，理解正确的有___。
A．是新时代中国共产党人的思想旗帜 
B．为发展马克思主义作出了中国的原创性贡献
C．是国家政治生活和社会生活的根本指针
D．为建设美好世界贡献了中国智慧、中国方案
答案：ABCD
5、中国特色社会主义进入新时代，意味着____。
A．近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃
B．科学社会主义在二十一世纪的中国焕发出强大生机活力
C．中国特色社会主义拓展了发展中国家走向现代化的途径
D．全面建成小康社会已成为现实
答案：ABC
6、新时代坚持和发展中国特色社会主义的基本方略是____。
A．坚持党对一切工作的领导，坚持以人民为中心，坚持全面深化改革
B．坚持新发展理念，坚持人民当家作主，坚持全面依法治国
C．坚持社会主义核心价值体系，坚持在发展中保障和改善民生，坚持人与自然和谐共生
D．坚持总体国家安全观，坚持党对人民军队的绝对领导，坚持“一国两制”和推进祖国统一
E．坚持推动构建人类命运共同体，坚持全面从严治党
答案：ABCDE
7、关于中国特色社会主义深厚的历史渊源和广泛的现实基础，下列说法正确的有____。
A．中国特色社会主义是在改革开放40年的伟大实践中得来的
B．中国特色社会主义是在中华人民共和国成立近70年的持续探索中得来的
C．中国特色社会主义是在我们党领导人民进行伟大社会革命90多年的实践中得来的
D．中国特色社会主义是近代以来中华民族由衰到盛170多年的历史进程中得来的
E．中国特色社会主义是对中华民族5000多年传承发展中得来的
答案：ABCDE
8、习近平总书记从六个时间段分析了社会主义思想从提出到现在的历史进程，下列对这六个阶段表述正确的有____。
A．空想社会主义
B．马克思、恩格斯创立科学社会主义理论体系
C．列宁领导十月革命并实践社会主义
D．苏联模式逐步形成
E．新中国成立后我们党对社会主义的探索和实践
F．我们党作出进行改革开放的历史性决策、开创和发展中国特色社会主义
答案：ABCDEF
9、习近平总书记曾引用三句诗生动叙说了近100年来中国人寻梦、追梦、圆梦的历史进程，分别是____。
A．中华民族的昨天，可以说是“雄关漫道真如铁”
B．中华民族的今天，正可谓“人间正道是沧桑”
C．中华民族的明天，可以说是“蓦然回首，那人却在，灯火阑珊处”
D．中华民族的明天，可以说是“长风破浪会有时”
答案：ABD
10、习近平总书记指出，实现中国梦，必须____。
A．走中国道路  B．弘扬中国精神  C．涵养中国气质  D．凝聚中国力量
答案：ABD
11、习近平总书记在中央民族工作会议上强调，要引导各族群众增强“5个认同”，具体是指____。
A．对伟大祖国的认同
B．对中华民族的认同
C．对中华文化的认同
D．对中国共产党的认同
E．对中国特色社会主义的认同
F．对人民军队的认同
答案：ABCDE
12、全党同志一定要永远与人民____，永远把人民对美好生活的向往作为奋斗目标，以永不懈怠的精神状态和一往无前的奋斗姿态，继续朝着实现中华民族伟大复兴的宏伟目标奋勇前进。
A．同呼吸　　B．共命运　　C．手牵手　　D．心连心
答案：ABD
13、全党要更加自觉地增强____，既不走封闭僵化的老路，也不走改旗易帜的邪路，保持政治定力，坚持实干兴邦，始终坚持和发展中国特色社会主义。
A．道路自信　B．理论自信　C．制度自信
D．文化自信　E．思想自信
答案：ABCD
14、党的十九大报告指出，必须坚持和完善我国社会主义基本经济制度和分配制度，____。
A．毫不动摇巩固和发展公有制经济 
B．毫不动摇发展混合所有制经济
C．毫不动摇限制非公有制经济发展
D．毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展
答案：AD
15、关于把握经济发展新常态，下列说法正确的有____。
A．新常态不是一个事件，不要用好或坏来判断
B．新常态虽然主要表现在经济领域，但在文化、旅游、城市管理等领域也有体现
C．新常态不是一个避风港，不要把不好做或难做好的工作都归结于新常态
D．新常态不是不要国内生产总值增长，而是要更好发挥主观能动性、更有创造精神地推动发展
答案：ACD
16、全面深化改革，要重点把握和处理好以下几个重大关系____。
A．解放思想和实事求是的关系    
B．整体推进和重点突破的关系
C．全局和局部的关系    
D．顶层设计和摸着石头过河的关系
E．胆子要大和步子要稳的关系
F．改革发展稳定的关系 
答案：ABCDEF
17、习近平总书记指出，全面建成小康社会，“小康”讲的发展水平，“全面”讲的是发展的____。
A．平衡性    B．协调性    C．可持续性    D．无差异性 
答案：ABC
18、党政军民学，东西南北中，党是领导一切的。必须增强____，自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。
A．政治意识　B．大局意识　C．核心意识
D．看齐意识　E．纪律意识
答案：ABCD
19、“四个全面”战略布局是____。
A．全面建成小康社会       B．全面深化改革
C．全面依法治国    D．全面从严治党     E．全面建设现代化国家
答案:ABCD
20、贯彻新发展理念首先要深入理解、科学把握其科学内涵和实践要求。下列说法正确的有________。
A．创新是引领发展的第一动力
B．协调是持续健康发展的内在要求
C．绿色是永续发展的必要条件
D．开放是国家繁荣发展的必由之路
E．共享是中国特色社会主义的本质要求
答案：ABCDE
21、习近平主席在2017年新年贺词中列举了我国4项重大科技成果，主要是________、神州十一号和天宫二号对接。
A．“中国天眼”500米口径球面射电望远镜
B．“墨子号”量子科学实验卫星
C．C919大型客机
D．暗物质粒子探测卫星“悟空”
答案：ABD
22、十九大党章增写要实施____，将这些重大战略与科教兴国战略、人才强国战略、可持续发展战略并提。
A．创新驱动发展战略
B．乡村振兴战略
C．区域协调发展战略
D．军民融合发展战略
答案：ABCD
23、党的十九大报告提出，要统筹城乡发展、区域发展、____，调整经济结构，转变经济发展方式，推进供给侧结构性改革。
A．产业平衡发展
B．经济社会发展
C．人与自然和谐发展
D．国内发展和对外开放
答案：BCD
24、打赢供给侧结构性改革这场硬仗，要按照党的十九大的部署，把提高供给为主攻方向，着力___、降成本、补短板，同时还要重点在破立降上下功夫。
A．去产能    B．去库存   C．去顺差   D．去杠杆
答案：ABD
25、党的十八大以来，我国开放型经济新体制逐步健全，____稳居世界前列。
A．对外贸易　　B．对外投资　　C．外汇储备　　D．外汇支出
答案：ABC
26、______问题是关系国计民生的根本性问题，必须始终把解决好“三农”问题作为全党工作重中之重。
A．农业　B．农村　C．农民　D．农田
答案：ABC
27、坚决打好精准脱贫攻坚战，要坚持精准扶贫、精准脱贫基本方略，坚持 ____“三位一体”大扶贫格局。
A．专业扶贫     B．行业扶贫     C．社会扶贫    D．对口扶贫
答案：ABC
28、习近平总书记强调，民生工作要从实际出发，集中力量做好____民生建设，不断提高公共服务共建能力和共享水平。
A．普惠性     B．集约性     C．基础性    D．兜底性
答案：ACD
29、下列哪些选项构成了中国政治制度的核心内容和基本框架，是社会主义民主政治的集中体现：____。
A．人民代表大会制度
B．中国共产党领导的多党合作和政治协商制度
C．民族区域自治制度
D．基层群众自治制度
答案：ABCD
30、我国社会主义民主政治制度具有鲜明品格和巨大优势，表现在____。
A．能够有效保证人民广泛参加国家治理和社会治理
B．能够有效调节国家政治关系
C．能够集中力量办大事
D．能够有效维护国家主权、安全、发展利益
答案：ABCD
31、巩固和发展爱国统一战线。坚持______，支持民主党派按照中国特色社会主义参政党要求更好履行职能。
A．长期共存　　B．互相监督　　C．肝胆相照　　D．荣辱与共
答案：ABCD
32、人民政协是具有中国特色的制度安排，要围绕团结和民主两大主题，把协商民主贯穿____全过程，完善协商议政内容和形式，着力增进共识、促进团结。
A．政治协商    B．民主协商    C．民主监督    D．参政议政
答案：ACD
33、全面依法治国是国家治理的一场深刻革命，必须坚持厉行法治，推进____。
A．科学立法   B．严格执法    C．公正司法    D．全民守法    E．遵纪守法
答案：ABCD
34、关于依法治国与以德治国的关系，下列说法正确的有____。
A．法律是成文的道德，道德是内心的法律
B．要强化道德对法治的支撑作用
C．要把道德要求贯彻到法治建设之中
D．要用法治手段解决道德领域突出问题
答案：ABCD
35、习近平总书记指出，中国人民在长期奋斗中培育、继承、发展起来的伟大民族精神，为中国发展和人类文明进步提供了强大精神动力。这些精神包括____。
A．伟大创造精神      B．伟大奋斗精神  
C．伟大团结精神      D．伟大梦想精神
答案：ABCD 
36、社会主义核心价值观对个人层面的要求有____。
A．自由  B．爱国  C．敬业  D．诚信  E.友善
答案：BCDE
37、关于“四个全面”战略布局，下列说法正确的有____
A．“四个全面”不是简单并列，而是有机联系、相互贯通的
B．“四个全面”既提出了战略目标，又提出了与之相匹配的战略举措
C．“四个全面”既立足整体、统筹全局，又突出重点
D．“四个全面”通过简单的并列组合，向全体人民表明中国特色社会主义的战略布局
答案：ABC
38、要把创作生产优秀作品作为文艺工作的中心环节，坚持____相统一，加强现实题材创作，不断推出讴歌党、讴歌祖国、讴歌人民、讴歌英雄的精品力作。
A．思想精深    B．艺术精湛   C．制作精良   D．呈现精美
答案：ABC
39、意识形态工作是党的一项极端重要的工作。习近平总书记指出，能否做好意识形态工作，____。
A．事关党的前途命运
B．事关国家长治久安
C．事关民族凝聚力
D．事关民族向心力
答案：ABCD 
40、宣传阐释中国梦要与当代中国价值紧密结合起来，注重从____等方面说清楚、讲明白，使中国梦成为传播当代中国价值的生动载体。
A．历史层面  B．国家层面  C．个人层面   D．全球层面
答案：ABCD
41、党的十九大报告提出，要按照兜底线、织密网、建机制的要求，全面建成________可持续的多层次社会保障体系。
A．覆盖全民   B．城乡统筹   C．权责清晰    D．保障适度
答案：ABCD
42、党的十九大报告提出，提高就业质量和人民收入水平，鼓励勤劳守法致富，就要____。
A．扩大中等收入群体         
B．增加低收入者收入         
C．调节过高收入         
D．取缔非法收入
答案：ABCD
43、加强社会治理制度建设，完善党委领导、政府负责、社会协同、公众参与、法治保障的社会治理体制，提高社会治理________水平。
A．社会化　B．法治化　　C．智能化　D．专业化
答案：ABCD
44、完善公共服务体系，就要通过____等方式保障基本民生，让改革成果更多更公平惠及全体人民。
A．基本公共服务均等化
B．社会政策托底
C．保护弱势群体
D．扩大中等收入者比重
答案：ABC
45、党的十九大报告指出，加快社会治安防控体系建设，依法打击和惩治黄赌毒黑拐骗等违法犯罪活动，保护人民_____。
A．人身权   B．财产权   C．人格权   D．名誉权
答案：ABC
46、习近平总书记在十九大报告中强调，构建____ 的环境治理体系。
A．政府为主导    B．企业为主体    C．党委为统帅   D．社会组织和公众共同参与
答案：ABD 
47、党的十八大以来，我国引导应对气候变化国际合作，成为全球生态文明建设的重要____。
A．参与者　B．贡献者　　C．引领者　D．决定者
答案：ABC
48、必须坚持____为主的方针，形成节约资源和保护环境的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式，还自然以宁静、和谐、美丽。
A．事先预防　B．节约优先　　C．保护优先　　D．自然恢复
答案：BCD
49、党的十九大报告指出，构建市场导向的绿色技术创新体系，发展绿色金融，壮大____。
A．节能环保产业
B．清洁生产产业
C．绿色科技产业
D．清洁能源产业
答案：ABD
50、党的十九大报告指出，倡导简约适度、绿色低碳的生活方式，反对奢侈浪费和不合理消费，开展创建节约型机关、_____等行动。
A．绿色家庭　B．绿色学校　C．绿色社区
D．绿色城市　E．绿色出行
答案：ABCE
51、党的十九大报告指出，加大生态系统保护力度，完成_____三条控制线划定工作。
A．生态保护红线
B．永久基本农田
C．城镇开发边界
D．国土绿化面积
答案：ABC
52、党的十九大报告指出，坚持总体国家安全观，必须___，统筹外部安全和内部安全、国土安全和国民安全、传统安全和非传统安全、自身安全和共同安全，完善国家安全制度体系，加强国家安全能力建设，坚决维护国家主权、安全、发展利益。
A．坚持国家利益至上     B．以人民安全为宗旨
C．以政治安全为根本     D．以维护社会安全为目标
答案：ABC
53、建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的人民军队，必须____，实现党在新时代的强军目标。
A．政治建军     B．改革强军    C．科技兴军    D．依法治军
答案：ABCD
54、保持香港、澳门长期繁荣稳定，必须全面准确贯彻____的方针。
A．“一国两制”　B．“港人治港”　　C．“澳人治澳”　　　D．高度自治
答案：ABCD
55、党的十九大报告提出，要支持香港、澳门融入国家发展大局，以____等为重点，全面推进内地同香港、澳门互利合作。
A．粤港澳大湾区建设
B．粤港澳合作
C．粤港澳政府合作
D．泛珠三角区域合作
答案：ABD
56、习近平总书记在中央外事工作会议上指出，把握国际形势要树立正确的____。
A．历史观   B．大局观    C．角色观   D．价值观
答案：ABC
57、中国将高举___的旗帜，恪守维护世界和平、促进共同发展的外交政策宗旨。
A．和平　B．发展　C．合作  D．共赢　
答案：ABCD
58、党的十九大报告指出，我们党坚持推动构建人类命运共同体，始终做___。
A．世界和平的建设者
B．全球发展的贡献者
C．国际秩序的维护者   
D．国际规则的制订者
答案：ABC
59、习近平总书记指出，要提高我国参与全球治理能力，就要着力增强_____、舆论宣传能力、统筹协调能力。
A．制定规则能力　B．自主研发能力　C．议程设置能力  D．人才储备能力　
答案：AC
60、党的十九大报告指出，世界正处于大发展大变革大调整时期，和平与发展仍然是时代主题，_____深入发展。
A．世界多极化　B．经济全球化　　C．社会信息化　　D．文化多样化
E．治理民主化
答案：ABCD
61、“一带一路”建设是我国扩大对外开放的重大举措。要着力把“一带一路”建成____。
A．和平之路    B．繁荣之路     C．开放之路    D．创新之路    E．文明之路
答案：ABCDE
62、积极促进“一带一路”国际合作，努力实现____，打造国际合作新平台，增添共同发展新动力。
A．政策沟通　B．设施联通　　C．贸易畅通　D．人员互通
E．资金融通　F．民心相通
答案：ABCEF
63、新时代党的建设总要求是____________。
A．坚持和加强党的全面领导，坚持党要管党、全面从严治党
B．以加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设为主线，以党的政治建设为统领，以坚定理想信念宗旨为根基，以调动全党积极性、主动性、创造性为着力点
C．全面推进党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设
D．把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争，不断提高党的建设质量
E．把党建设成为始终走在时代前列、人民衷心拥护、勇于自我革命、经得起各种风浪考验、朝气蓬勃的马克思主义执政党
答案：ABCDE
64、坚持全面从严治党，必须____，统筹推进党的各项建设，不断增强党的执政能力。
A．以党章为根本遵循
B．把党的政治建设摆在首位
C．思想建党和制度治党同向发力
D．抓住“关键少数”
E．以宪法为准绳
答案：ABCD
65、全党同志特别是高级干部要加强党性锻炼，不断提高政治觉悟和政治能力，把____作为根本政治担当，永葆共产党人政治本色。
A．对党忠诚    B．为党分忧    C．为党尽职    D．为民造福
答案：ABCD
66、好干部的标准是____。
A．信念坚定    B．为民服务   C．勤政务实   D．敢于担当   E．清正廉洁
答案：ABCDE
67、党的十九大报告提出，重点强化____和____，带动廉洁纪律、群众纪律和生活纪律严起来。
A．政治纪律    B．组织纪律    C．党内监督    D．舆论监督
答案：AB
68、习近平总书记指出，要弘扬____等价值观，永葆共产党人政治本色。
A．忠诚老实    B．公道正派    C．实事求是    D．清正廉洁
答案：ABCD
69、弘扬马克思主义学风，推进“两学一做”学习教育常态化制度化。其中“两学一做”是指____。
A．学马克思主义    B．学党章党规    C．学系列讲话    D．做合格党员
答案：BCD
70、党的十九大报告提出，夺取反腐败斗争压倒性胜利，要坚持____，坚持重遏制、强高压、长震慑，坚持受贿行贿一起查，坚决防止党内形成利益集团。
A．无禁区   B．全覆盖   C．零容忍   D．广覆盖
答案：ABC
71、全面推进党的政治建设、____，把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争，不断提高党的建设质量。
A．思想建设   B．组织建设   C．作风建设   D．纪律建设
答案：ABCD
72、构建党统一指挥、全面覆盖、权威高效的监督体系，把党内监督同国家机关监督、____贯通起来，增强监督合力。
A．民主监督    B．司法监督    C．群众监督    D．舆论监督
答案：ABCD
73、监督执纪的“四种形态”是指____。
A．经常开展批评和自我批评、约谈函询，让“红红脸、出出汗”成为常态
B．党纪轻处分、组织调整成为违纪处理的大多数
C．党纪重处分、重大职务调整的成为少数
D．严重违纪涉嫌违法立案审查的成为极少数
答案：ABCD
74、习近平总书记在党的十九大报告中要求，以_____，把党内和党外、国内和国外各方面优秀人才集聚到党和人民的伟大奋斗中来。
A．识才的慧眼　　B．敬才的风度
C．爱才的诚意　　D．用才的胆识
E．容才的雅量　　F．聚才的良方
答案：ACDEF
75、党的十九大报告提出，青年兴则国家兴，青年强则国家强。青年一代____，国家就有前途，民族就有希望。
A．有品味　　B．有理想    C．有本领　　D．有担当
答案：BCD
76、2012年12月中央出台八项规定，严厉整治“四风”问题，坚决反对特权。“四风”是指____。
A．形式主义　B．官僚主义　C．享乐主义
D．奢靡之风　E．个人主义
答案：ABCD
77、近年来，我们勇于面对党面临的重大风险考验和党内存在的突出问题，以顽强意志品质正风肃纪、反腐惩恶，消除了党和国家内部存在的严重隐患，党内政治生活气象更新，党内政治生态明显好转，党的_______显著增强。
A．创造力　B．创新力　　C．凝聚力　D．战斗力
答案：ACD
78、坚持______的要求，开展党的群众路线教育实践活动和“三严三实”专题教育，推进“两学一做”学习教育常态化制度化，全党理想信念更加坚定、党性更加坚强。
A．照镜子　B．正衣冠　　C．洗洗澡　D．治治病
答案：ABCD
79、党的建设必须坚决实现的基本要求有：坚持党的基本路线，____。
A．坚持解放思想、实事求是，与时俱进，求真务实
B．坚持全心全意为人民服务
C．坚持民主集中制
D．坚持从严管党治党
答案：ABCD
80、党对统一战线的领导主要是政治领导，即____的领导，主要体现为党委领导不是部门领导、集体领导而不是个人领导。
A．政治原则
B．政治方向
C．重大方针政策
D．具体工作
答案：ABC
81、凡属重大问题都要按照____的原则，由党的委员会集体讨论，作出决定。
A．集体领导
B．民主集中
C．个别酝酿
D．会议决定
答案：ABCD
82、中国共产党按照德才兼备、以德为先的原则选拔干部，坚持五湖四海、任人唯贤，坚持事业为上、公道正派，反对任人唯亲，努力实现干部队伍的____。
A．革命化    B．年轻化    C．知识化    D．专业化
答案：ABCD
83、党的纪律主要包括政治纪律、组织纪律、____、工作纪律和生活纪律。
A．廉洁纪律     B．干部纪律    C．作风纪律    D．群众纪律
答案：AD 
84、习近平总书记在纪念马克思诞辰200周年大会上的讲话深刻指出，马克思主义是____。
A．科学的理论   B．人民的理论    C．实践的理论   D．开放的理论
答案：ABCD  
85、习近平总书记强调，要发扬钉钉子精神， ____，切实把工作落在实处。
A．坚持一张蓝图绘到底       B．坚持“坚持一分部署，九分落实”    
C．建立规范的考评评价体系   D．形成激励求真务实的有效机制
答案：ABCD